---
title: "导入导出数据库结构和数据"
description: ""
lead: ""
date: 2022-04-12T20:11:31+08:00
lastmod: 2022-04-12T20:11:31+08:00
draft: false
images: []
menu:
  docs:
    parent: "chapter-03"
weight: 8500
toc: true
---

## Dump 数据库结构和数据

如果需要在程序中 Dump 数据库的结构和数据可以调用

`engine.DumpAll(w io.Writer)`

和

`engine.DumpAllToFile(fpath string)`。

DumpAll 方法接收一个io.Writer接口来保存Dump出的数据库结构和数据的SQL语句，这个方法导出的SQL语句并不能通用。只针对当前engine所对应的数据库支持的SQL。

## Import 执行数据库SQL脚本

如果你需要将保存在文件或者其它存储设施中的SQL脚本执行，那么可以调用

`engine.Import(r io.Reader)`

和

`engine.ImportFile(fpath string)`

同样，这里需要对应的数据库的SQL语法支持。
